點解鋼鍊個尾叫完得靚?

BBQ結局
係個門到屌幾句就可以換野都無問題

BBQ得黎解釋到 會覺得所有野好圓滿

咁又真係幾神

因為以前睇果陣仲細個唔識諗太多

故事結構同角色設定唔會前後矛盾先
你睇下果個艾主席
最後一集先拎張白卡出黎

最後帶出愛可以無視等價交換呢樣野

我覺得結局悶到仆街
Final boss壓場感連大總統同影子個細路都不如

其實鋼煉係完得幾好嘅，設定解釋得通，理念都講得清楚，但神作級就over咁少少

所以咪神

神悶

本身都唔覺神, 睇完巨人先覺我鋼鍊唔差

睇過舊tv版個冚家產結局，睇返原版個happy ending, 再見證呢個happy ending 喺新動畫版出現，你就會覺得成件事好完滿

Tv版分開兩個世界幾好睇喎

記得尾果幾集都追得好緊張
tv版d人造人製造出黎既絕望感重好多

堅係唔神 太兒童向 不如話係從眾效應 就好似鬼滅咁

有冇人覺得最後愛德華終於肯叫賀恩漢做老豆嗰幕好滾動，童年的我睇到眼濕濕

呢幕搞到我喊左成晚,隻眼鍾晒第二日請埋假

好似eva咁 個個話好就跟住話好
問佢好喺邊又講唔出

想知有咩神作級
如果鋼鍊都唔叫神作級 我諗唔到有咩神作級

就好似火影咁，根本班個壓場感先似係Final boss，懷疑係岸本唔知點寫死佢，先格硬整個輝夜出嚟

偽毒唔使咁大聲

Elaboration

係 至少對上仲有鬼滅

問你有咩神作你又講唔出 問非所答 你真係文盲黎

狼的紋章
星星公主
不為世人認可的我,僅能為杏奈所做的一點

唔夠鋼鍊神,但都差唔多水平

用自己永世用唔到鍊金術做代價
同埋答啱咗自己係渺小既人類
神都覺得你有足夠資格換番細佬番黎

有交換到，阿哥係用終生無法鍊金交換返細路出黎

佢應該講緊求婚個到

死毒撚去睇返手機俠 鋼鍊俾正常人睇
神作係世界公認

結尾好似鍊成陣咁畫左一個圓
由一開始誤解左等價交換而犯下左錯誤
到最後推翻左等價交換
成件事好圓滿
你話巨人結局最後係艾撚認清冇真正嘅自由都好啲
而家搞成咁

龍珠果D死唔斷氣
死完再死 ，永遠唔收手先係神作

睇到最尾 艾撚 都係自以為睇得通透
左膠明 都聽到呆撚晒

我覺得鋼鍊無論劇情 畫風 戰鬥 感情 設定都已經係最頂尖
可能你分開黎睇未到好神 但加埋就會覺得好神

真係神撚到

唔知有冇過度解讀
但係鍊成陣係圓形都幾屈

仲有其實點解班人成日講鋼鍊教人等價交換明明開頭成日提緊你地 係:那時的我們深信著
即係話佢哋細個嗰陣先以為等價交換就係真理

冷靜咗先睇 巨人個尾其實都唔係真係差得好緊要 大方向ok 啲細節就不過成套嘢拉返勻整體嚟睇都依然好神 前面太勁

其實佢冇推翻等價交換
係鍊金術一定要等價交換
但呢個世界唔止得鍊金術
佢作為一個鍊金術師係放棄鍊金術再出發就係一種自我挑戰同實現

咪哲學性教人等價交換
殊不知去到最後 甚至每集片頭都有暗示等價交換並非真理

有等價交換換唔到嘅嘢
愛同靈魂

前面作得太天花龍鳳
有座標能力直接控制哂所有巨人點玩

屌你啦，鋼鎢都唔係神作有邊套係？例幾套我睇下

你咁講係你睇唔明
鋼鍊最後尾想講既道理係自我挑戰同實現

設定嚟咁講好多作品啲設定都天花龍鳳 無得咁講
所以咪話俾你知巨人啲敵人由頭到尾其實一路都係人同人鬥 而且係鬥智鬥勇

BBQ黎講真係唔錯 但總有人會挑機：搞咁多野原來用"無得用鍊金術"就換得返細佬返嚟

每個人造人死都好諷刺

唔圓滿既地方冇愛德用雲尼既扑野scene

愛德將自己最自豪既鍊金術放棄
做返個普通人
咁都唔叫完得靚

而且冇bbq 老豆老母死左

佢講到自己係毒王咁 佢認可先可以叫神作

都係覺得佢d戰術同劇情鋪排好好睇

又係呢句咁你講嘅嘢同我講嘅嘢有衝突咩？點解兩樣嘢唔可以同時講緊 你句嘢都唔對題嘅

再者你講嗰樣嘢可以話係藍色窗簾，一百個人有一百個領悟，同埋我講嗰句的確係事實，佢暗示等價交換並非真理係鐵一般嘅事實，大家都搵得到
唔明你講嗰句嘢點印證到就係我錯 我睇唔明

咁都太兒童向

唔可以無神作?
一定要拉低其它嘢突出佢有幾好咩

03係完得靚
門其實係connect鍊金術同現實世界

台灣有條友用佐滕黎教人造人點玩不死
佢地死本身就好諷刺

唔係 係設定得唔好
鋼鍊唔會有bug 愛德係勵害但都唔會寫到佢無敵
頂有座標能力可以控制巨人又可以改變思想咁後面咁多話寫黎做乜?

最唔鍾意人地講親鋼煉有幾神就話等價交換好哲學
幾句說話講完解釋到嘅嘢可以有幾哲學
點解要畫幾十集

舊 TV 同劇場版講得幾好，鍊金術個代價係異世界幫手找數

鋼煉有首尾呼應又有哲學理念 形而上學屌你eva依啲就係真係一堆符號無限解讀咁款

所以結局係愛德以自己唔可以再免煉成陣煉成嚟換返細佬身體？

應該係咁講 鋼鍊神嘅地方在於對等價交換嘅演繹同探討，唔係用好多例子去引證等價交換呢個理論
另外角色設定方面無乜邊個對劇情0作用 喺人造人個到作者都用咗一個另類嘅角度去探討七宗罪
至於戰鬥方面就控制得好好
主角單挑戰力數一數二廢 有名嘅打得贏佢
劇中人物無乜靠熱血/奇蹟贏
鍊金術戰鬥唔會後加設定呢方面已經好強

不嬲睇埋 present，idea 好 ptesent 得差都係食屎

利申 非鋼鍊 fans

鋼鍊想講既野有好多
戰爭人性現代科學做人哲學
等價交換只係其中一個佢想explore既議題
鋼金術既世界係等價交換 佢由頭到尾都冇推翻過
但愛德最後要超越鍊金術選擇放棄鍊金術係一種自我挑戰同實現

我鐘意艾爾話賀恩漢隻手好溫暖
同
賀恩漢最後話我竟然唔想死 呢2段

死亡筆記

因為你淨係focus就係特價交換到
特價交換淨係佢其中一個想講既野
呢點關係到作者本身務農既家庭

係咪神作因人而異,每次有迷失嘅時候都會重睇一次鋼煉,立即有返動力.同埋唔好誇大鋼煉係咩哲學,佢只係一套好好嘅作品

當年睇到漫畫最後 呢幕真係會喊到豬頭咁

eva 真係爛到仆街

我太兒童

哥哥
可唔可以一齊玩？

超越鍊金術既野作者想表達應該係愛
佢放棄鍊金術都係等價交換既原則換左d野返黎

每個細路都要經過奇幻潮嘅洗禮先可以睇鋼煉

咁點解釋佢片頭嗰句嘢？

再明確啲講，其實等價交換係由頭到尾都唔存在
咩叫等價？係講緊嗰樣嘢對你嘅價值係完全對等，一樣嘅先叫等價

你煉金術嗰一刻需要A嗰樣嘢，而用B嚟作為代價進行煉成，已經代表咗呢一刻A嘅價值係大過B，因為你呢一刻需要A多啲，而願意用B作為代價煉成A出嚟，咁已經係決定咗A係呢一刻嘅價值永遠大過B，因為你需要A多啲，咁仲點會係等價交換？

我反而鐘意舊版結局多D，
絕粹係代價比較大，又或者比較煽情。

愛德華靈魂要由倫敦重返中央古城，
就要犧牲另一世界係倫敦既愛德華條命。

愛德華要救番靈魂消失既艾爾，
就要再次失去右手左腳，之後穿過門去慕尼黑。

劇場版結局：

愛德華要坐火箭穿過門，
就要犧牲 賀條命 黎開門。

艾爾由古城穿過門去德國冇穿冇爛，
亦都係德國艾爾完成愛德華坐火箭心願同時中槍身亡為條件。

唔認同誇大左佢哲學成分
鋼鍊似係一開始作者已經諗好哂個故事點發展
但巨人係出左名先繼續寫落去 而且主角bug能到

最後答案係身後道門呢下好正
明明睇落係好簡單, 但兩兄弟用左咁多年旅行先領悟到

唔搞咁多野 等所有人 包括自己同細佬變腎石？

其實鍾意舊版電腦結尾多啲，兩兄弟留咗喺科技世界

講多樣野 鋼鍊引入等價交換落戰鬥系統，唔同一般少年漫畫用戰鬥力/氣/念呢樣已經好破格
無論龍珠/死神/咒術/one piece都好難避免到邊個氣/念強就屈機嘅局面 但鋼鍊就唔會話邊個入得多真理就最好打

另外角色方面 艾力克兄弟係左但無乜人話佢哋膠，明明用人做腎石就好輕易拎返罪證，但無人笑佢地要唔靠腎石搵返身體好傻 愛德入過真理要實戰嘅話隨時可以做戰爭兵器但盡量堅持唔殺人無人話偽善
我覺得一部作品可以做到咁都算好難得

你真係on9 係物質上係一既野點變都係一
姐係一舊泥膠你點整都係一舊泥膠
鍊金術既設定係以chemical方法方解再重建

我都咁覺得

我上面講果三套都無

呢位兄弟
第一 我無睇過你講個三套
第二 我無否定你講啲神作唔神啵
第三 神作可以並存架喎

03個結局就真係正

鋼鍊其實就係一本少年漫畫嘅教科書，佢完全表達咗一套好嘅少年漫畫所有起承轉合，故事結構，人物設定應該係點樣。

其中一樣 或者係有d野無價咁解
最重要你睇番愛德既讀白
佢係唔明到鍊金術有佢既局限 (大哥哥) 亦姐係等價交換既局限
所以佢作為一個鍊金術師想放棄鍊金術 換番親人返黎
之後最尾再去探索好過鍊金術既技術

電影*

點解上到神台？
因為埋尾埋得靚

- 唔會拖黎帶水 108話就完左
- 解釋到大部份伏筆，係咪所有唔敢肯定
- 結局符合人設，唔會忽然間覺醒/大轉變
- 無出賣讀者感情，我諗大部份人都係想兩兄弟搵返個身體
- 首尾呼應，回應返一直以黎既等價交換呢個命題
- 最終話前已經完左主線，最尾只係畫龍點睛

講唔贏就鬧人on9鋼煉fans嘅質素

依家同你拗緊等價交換呢個terms有無被推翻啊大帝，係鬼同你講緊佢用咩方式重建咩，我理撚得佢用咩方式重建，總之你煉成呢個過程必定要犧牲某啲嘢去換你想要嘅嘢，咁係咪代表唔係等價啊？
用返你個例子，用chemical方式重建，最簡單，你今日收到一舊泥膠係已經搓成做男人樣嘅，依家你想打飛機玩膠公仔，咪用煉金術將佢重建成女人樣囉，雖然物質仲係一樣，但係佢呈現出嚟嘅樣係咪已經兩個型態啊？咁係咪即係同樣一舊泥膠，你呢一刻需要佢係女人型態多過男人型態啊？咁係咪代表女人型態對你嘅價值係大過男人型態啊？明未啊on9 你打飛機要個男人樣托咩傻仔

同埋答到我未啊？片頭嗰句點解要咁講啊？

好難搵到一套漫畫可以係每一個細節都完得咁好

其實冷門少少，我覺得capeta 都ok

其實從來都唔覺得狗女有幾獵奇
鬼滅爆頭斷手斷腳樣樣有咪一樣當係俾小學雞睇

可以開埋火影
唔計博人傳
講埋尾，妖尾都好過巨人
樓豬不用反串了，很肉酸

鋼鍊動畫仲有就係d op ed 切入劇情到播最撚正

創狗讓世界感受痛苦

佢唔係有講到鍊金術係由現實世界嘅人命取得能量咩
所以先話一開始以為係等價交換 係理解分解再組成
去到門後面嘅現實世界
先知道鍊金術嘅能量係邊度嚟
同人造人仲有賢者之石一樣 係用人命換返嚟

邊個話係獵奇，係可悲同仆街

你好嬲wo得閒就同你玩下
個價值係客觀性唔係主觀性
唔係你話價值係點就點 係客觀性
等價交換係鋼金術世界係冇比推翻到
但主角已經唔會再覺得佢係唯一真理

你誤解左 鍊金術個設定係世界其中一個法則
賢者之石先係人命換返黎
門係解呢個世界既神/真理

星星公主完全係垃圾黎

早幾年cu 先有個talk講Eva既哲學。講人與人之間果種自我矛盾。其實周不時台灣同日本既大學就會攞呢套野黎討論。同埋就咁上網搵都一大堆博士碩士論文用eva 黎做命題
咁多人話好就一定有佢既原因啦，不如了解多啲先好不？
補link俾你參詳下 雖然係01

“大哥哥...一起...玩”

的確好兒童向

好中…

將爆手爆腳呢啲視覺衝擊同大哥哥比

國土鍊成陣 差啲陷國鏟 咁都兒童向

所以03版個原創劇情正好多，啲舖墊都係留返劇場版先講。但講完都係唔完滿逼到好多觀眾分析到各說紛云，神作就係咁誕生

所以根本物質唔物質就唔係討論範圍內 唔明你搬佢出嚟做乜 呢樣嘢係人都知啦 明明講緊等價交換呢個term有無被推翻，依家我咪話你知煉金術背後呢個交換嘅動作已經隱含住非對等嘅價值交換囉 如果唔係你點會犧牲某樣嘢去煉成某樣嘢

跟住你又搬物質上嘅嘢嚟講，話就算物質點煉成都好都係嗰舊嘢所以就係等價 我依家咪同你講等價交換根本唔存在，因為除咗物質本身嘅價值，仲有佢對於煉成者嘅價值你地係忽略咗，咁仲點叫等價啊？

再講如果套嘢對價值嘅著眼點只係限死物質上嘅價值，要分解同一樣物質再重建
點解最尾可以用門換細佬 唔通細佬同門又係同一樣物質咩套嘢呢啲劇情都已經暗示得好清楚價值並唔限於只係物質嘅價值，再加上片頭嗰句嘢已經知等價交換去到後期某程度已經被推翻，所以佢兩兄弟先會講等價交換係當時佢哋認為嘅真理

自己淨係focus係物質本身嘅價值仲要話人on9明明劇情已經三番四次暗示甚至明示

有西咩

炎練 無限火 鋼練 又變山變石 個個都任變
說好的等價

仲有 原來以後唔練就有番細佬
賭錢賭輸左對手 以後唔賭錢比番對手你

最後 又話等5個見過真理既人先得
點知逼到炎練去見 原來 咁搞咁多野做乜
再唔係咁佢7個罪既化身去見真理咪得 咁忠心

其實佢對啲角色關係真係諗多左，eva未出前啲動漫都有歡喜怨家啦，吹撚到咩豪豬，人唔笑狗都吠啦屌

會比人圍插
連登一見到鋼練 只可以讚
同左膠見到黑人一樣 要奶呀奶

班友煩到嘔，好似小學雞買咗新玩具落街迫人認同咁

138前 我要滅世 邊個擋我邊個死
139 我想屌mikasa啊

呢個岩
我細個睇左幾集
到大個左 個個話神咪睇下

頭悶悶地 中都幾好
到尾係爛添
個結果
Final boss ?
說好的原則

最憎你呢種人 自己周圍辣火頭鬧人跟住話人好似好嬲豬豬扮到自己唔care咁懶係嘢

每個人嘅神作有唔同定義 就好似每個人對女神都唔同睇法

你講極都唔明
你冇基本science既知識
等價交換係chemical形式既等價交換
姐係2兄弟原本諗住人有咩化學原素佢就用番黎1去鍊成人一樣
唔係你話值咩就值咩 個種等價交換係客觀性 你亦都可以話係造物者決定
姐係水點解一百度係會變蒸汽一樣
門當然唔係細佬 但細佬既身體係因為鍊金術而失去

溝女金句

「所以說，那個…等價交換啊！我把我的人生給你一半，你的人生也給我一半吧！」

光之負心漢

人造人係唔識鍊金術
人柱要見過真理 係FA世界得鍊金術師先會

呢套為黑而黑啫 神條毛

因為反噬緊 所以好弱
本身勁到仆街

完得靚？

炎練 無限火 鋼練 又變山變石 個個都任變
說好的等價

仲有 原來以後唔練就有番細佬
賭錢賭輸左對手 以後唔賭錢比番對手你

最後 又話等5個見過真理既人先得
點知逼到炎練去見 原來 咁搞咁多野做乜
再唔係咁佢7個罪既化身去見真理咪得 咁忠心

Final boss 點解咁屈 唔記得左 外星人？

唔明點解一定要踩低是但一邊
自己心入面鍾意咪得 係都要拗餐飽

因為點都好過03年個結尾

咁 大總統班囉
成班精英 又忠心
搵5個練金 再見 完

收皮啦 單單打打搏連登仔屌你 好肉酸😑

School Day

點解bbq=爛尾？

佢哋用唔到鍊金術
點開個國土鍊成陣
你想要反都睇清楚啲先啦

唔好以為冇得用練金術作代價換番細佬body係好簡單做到嘅事

因為前人冇做過，主角又點會冇啦啦走去真理之門deal一餐

故弄玄虛 導演自己都話D宗教符號係睇落好型就加落去
最後兩集拍手結局無人知想點 睇完之後就google
google完不明覺厲就跟風話神
係咁神既就唔會之後要出真心為你重製結局

我都係一樣鍾意舊版多d
中間細節其實唔係記得好清楚
但個結局嘅不完美 同缺憾美令到我而家諗返起都覺得個胃唔舒服

唔出輝夜，點出博人傳，點繼續呃錢？

係咪得我唔識啲抽象嘢
都唔知度門做乜Q嘢嚟
最後大佬係條魷魚似嘅怪物喺度fing下fing下咁
真係唔識欣賞都唔知神喺邊忽

咁逼人去呢下都屈到爆啦
7個罪咁撚勁 要逼人去有幾難
唔好為左讚 格硬要講到鋼練好神
咁多bug

同意
根本成個plot就幾近完美
無矛盾 無突然爆新野出黎拖
重點係 故事完整性
劇情感動位 遺憾位 同 人性

老豆&Edward
兄弟
求婚
上校變盲
Scars本身轉變
合成獸妹妹

根本無一樣野可以挑剔
覺得唔神的
多數係個個話套野神
搞到你expectation太高
覺得總係要更多先meet到requirement

除左鋼鍊 對上覺得係神作
應該去到slam dunk

其實一開始睇就想問手可以換真理
用返真理換手咪得
所以個結局邏輯無問題
不如話講到主題咁醒點解可以咁耐先諗到

係佢收尾都唔靚
個個話靚 死都要講到神作
咁多bug

印象中瓶中小人好似就係真理之門入面嘅生物
設定上有哂所有知識

d角色無成長，又完全唔知做緊乜鳩

其實個結局好大道理
一直想用煉金術拎番個body
最後原來冇得用煉金術先拎得番
退一步海闊天空

原來解決方法一直存在係身邊，但係冇人去諗過 or 唔想用。有時候一個方法唔得，就要轉另一角度思考

父親大人原本就係最弱
佢嘅強大都係偷返黎
所以佢同佢本質最相似嘅塞利姆一樣不堪一擊

唔止係無咗鍊金術，係無咗道門
個困難在於入嚟見真理一定要經門出入、而一人只係得一道門 如果一般人用門做代價 就唔會走到出嚟，而愛德係死好命同艾爾用血相連見真理、先可以用艾爾到門走返出嚟

鋼鍊已經好難超越到

心目可能得clannad, slam dunk 同死亡筆記先有機會追上

拍手個兩集先最精彩喎不過連登啲高見永遠最獨到既，應該勁過曬啲當代哲學家，拍得住柏拉圖、亞里斯多德

我明 我係真係想知係佢心目中有咩神作

係連登屌細路仔神作？

師兄走先
呢度我頂住

啲設定解得咁撚差 巨人最後幾集真係

開頭佢哋都未知真理係咩嚟

後尾賀因漢提佢人體鍊成舊嘢唔係佢哋媽媽，先諗到艾爾未死，佢靈魂返到嚟即係個身體喺某處

到用安比腎石離開桂杜尼個肚，先見到艾爾身體，印證上面嘅理論，再發現兩道門原來相通

終於有人講 鋼鍊個尾甘撚悶又bbq 都話係神作唔撚係掛

點解啲人會覺得用門換艾爾唔係等價交換？
艾爾無咗身體係因為入咗真理之門
身體就係佢嘅過路費
所以佢阿哥先可以將佢露魂抽番出現世 因為艾爾根本未死 只係靈魂無地方去所以留咗係門口
咁依家愛德華用自己嘅真理之門 換番佢細路睇真理比咗嘅過路費 用咩問題？
佢依個做法完全合鍊金術原則

另外，佢同真理最後嘅對話只不過係真理想動搖愛德
問佢甘心變番普通人咩？
愛德就話自己本身就係普通人
因為有咗鍊金術覺得自己可以成就好多事 但最後發現令佢成就一切嘅係所有愛佢同支持佢嘅人
最後真理稱呼愛德做鍊金術師並話愛德打贏咗佢
係因為鍊金術係講理解，分解並再構造
而愛德依家係重新理解咗世界同人心，分解咗佢過往認為嘅「真理」，並著手構造佢嘅新世界新人心
所以真理認同佢係真正嘅鍊金術師，一個不斷體會人生同打破「真理」嘅人

故事咪解釋咗，用呢招人造人會大傷，父親仲要入面賢者之石唔可以亂用
冇話過套嘢神，不過你反都反得聰明啲

係 因為唔會好似你咁google完就當成係真感受
都唔知你係睇套野定睇review
令觀眾睇得明都做唔到算乜野好結局

神作條件係意料之外情理之中，缺一不可，巨人都唔合情理

除左鋼鍊
棋靈王 其實我覺得都幾神
不過衰係最後個北斗杯

好似比韓國抗議佢

你真係講極都唔明
鬼唔知等價交換係chemical嘅等價交換咩 所以咪話呢個本來以為嘅原則被推翻

細佬既身體係因為鍊金術而失去
你講得出呢句就得，有以上結論係因為去到最後細佬可以用門換返嚟，換得返嚟其實已經好明顯唔係因為係物質上嘅對等所以交換到返嚟，而係你口中所講嘅 細佬既身體係因為鍊金術而失去 所以先換得返，咁咪即係你所講嘅chemical上嘅等價交換原則已經被推翻，所以先可以係細佬唔等於門嘅物質情況下都仲可以換佢返嚟所以我先話等價交換其實係最後已經被推翻，因為仲有大把嘢係用chemical形式衡量唔到

除咗呢樣之外，愛德華同雲尼表白嗰幕都已經明示等價交換已被推翻，原因同上面門可以換細佬一樣，都係因為好多嘢齋講chemical上嘅等價交換係衡量唔到就連片頭都暗示埋 仲死拗啲咩無被推翻

係

無計 呢個時勢踩巨人就可以乘機捧鋼鍊

Clannad其實都好好
計校園/人生 故事 真係數一數二
係差在本身h game 我會扣左d分
但其實唔計果度 key 社最好都係佢
之後就air kanon

死筆唔出n&m
就一定係近代最神
不過同時因為太短
出版社唔肯比佢停
搞到硬出n&m
再因社會問題要整埋夜神變弱智

如果同level 未算神但好睇
我覺得仲有
魯路修 寒蟬 妖精的旋律
秒速5cm 你的名字 巨人
士道 草莓100%(個人鍾意)

想問下姐
唔係屌

細佬嘅身體係佢入真理之門嘅過路費
阿哥用佢嘅真理之門換細佬嘅過路費其實係無打破等價交換

等價交換係鍊金術既法則
雲尼同愛德談戀愛闔鍊金術咩事呀 你根本唔明套野講乜
至於門同細路到 chemial當然係唔同 但鋼鍊世界同我地現實世界唔同係有個造物者決定價值 呢點就係佢既決定(換得番細佬)同設定

屌，又係你地話啲人睇完覺得好up唔出有乜好，up得出又話個啲野套套都有，上網睇吓其他人有咩睇法就話我google完就算我就係睇吓其他人既觀點再重睇，睇左十幾次，每次都有啲新感受。咁樣都唔算神。你自己放棄思考睇唔明就話套野爛炸麻

任變嗰度咁講無咩意思 好細scale咁唔洗睇啦 始終係漫畫 你唔好問點解比卡超幾十公斤成日騎住小智？
細佬嘅身體係佢睇真理嘅代價 阿哥用番自己道門換細佬入道門嘅過路費係無問題
強行開門嗰度有講 係得pride依個最強人造人做到 仲要付極大代價 開完一次門已經差啲碎
另外人造人係去唔到真理之門的 pride都係要經個醫生同幾個洗咗腦嘅打手開

連登仔：咁都神作 睇過蘇格拉底/柏拉圖先再出聲啦

咁咪就係靠其它人既解讀令你覺得套野好睇左囉
咁仲係果套野本身令你覺得好睇咩
你第一次睇係咪覺得神先
定覺得雖然睇唔明但好似幾好等我睇下其它人點講
命運石之門同小圓就係睇得明 但都可以睇下人地點解讀
呢D先叫好

舊版個故仔所以人造人都係由人製造出黎既怪物 每個人做人都有佢地既背景 人造人個設定tv好過fa tv版仲要係自己諗出黎但係同原先個故仔冇違和感依下先勁
我諗大家都睇過tv版個結局 森巴拉征服者 都覺得個結果幾殘忍 可以話 師父死左 馬斯丹變左二等兵 人造人佢地每一個既下場 同埋雲尼最後一次見愛德華 就係比隻腳佢 之後就分開 好sad既下場 所以先想睇返原本漫畫既結果 補返個遺憾美

死亡筆記前段就係，呢個要看整體綜合評分

不過整體綜合評分高唔代表好看（好似和牛咁），
樣樣嘢95分，
同100分加部分85分比

p.s.死亡筆記同魯魯修，fate /zero都係我心目中最高

等看有人話原作一定比較好

我嘅意思係 一路以嚟講嘅齋用物質價值嚟衡量呢種等價交換係以前兩兄弟以為嘅真理已經被推翻，後面門換細佬已經證明到

EVA當日拍手結局已經講咗有電影版
其實接返電影拍手嗰part就唔難明
唔明有乜好屌

答你就答啦 有咩神作級呀? 睇過?

個結局正面少少就係咁BBQ BBQ
講到好似一定要sad end先可以係神結局咁

條友仲要話星星公主神
完全係睇開韓劇式為慘而慘唔駛用腦嗰啲人

錯 係25 26爭議太大先話出劇場版重製
佢當時收到死亡恐嚇

進擊的巨人咬老母啦，過程都show埋

除去情懷加成唔明有咩好吹（唔係唔好看，但係吹大左）

當年的最頂尖作品擺係今日係有機會過時

同一個道理，衛斯理d小說宜家看有咩好看？？

文藝作品會不斷借鑒同演化，當年好獵奇的情節，好完整的設定的擺係今日真係濕濕碎

鋼鍊以熱血王道的題材來講算好看，但係其他好多作品都好好看 。

鋼鍊對多個主題都有涉獵，但都只係淺淺帶過。對比fate/zero，魯魯修呢d，係內容深度來講我會話鋼鍊係更偏向兒童向作品。（好似類比反Joker同Avengers咁）

連登仔一定要漫畫入面d人都要好似自己現實世界咁悲慘先得

eva好係帶出哲學思想的討論，
更多的係引發感受同思考，而唔係劇情上的。
我覺得eva好看都同樣唔係神作，
同 T E N E T 一樣

其實唔係單純放棄鍊金術換細佬
係愛德真正理解左「真理」先換到佢返黎

你覺得鋼鍊兒童向 證明你都只係得兒童既思維去睇呢套野

雲尼嗰度我當佢係用第種手法講道理 你可以唔認同話佢唔關事

不過門嗰度既然你話係唔同物質咁就ok了 所以我唔明你一開頭用泥膠嘅例子嚟做咩 你話同一樣物質重建都係嗰樣嘢嚟 雖然我明 但係你依家又話門同細佬係唔同物質 即係講咁多其實除咗物質嘅等價交換之外，其他非物質嘅嘢都可以等價交換，只不過所有嘢嘅價值都係造物主決定，呢點我都明

你嘅角度係從一個類似上帝視角去睇，同埋以原作角度睇，世界所有嘢本身都有個價值係度，而唔係話煉成者覺得個價值係幾多就幾多，但係我一開頭講嘅point意思係，等價交換呢樣嘢由一開始已經唔存在，因為係從煉成者本身嘅角度出發，你犧牲得b去換a已經證明咗樣嘢係你心目中嘅價值係有優次，即係已經無可能係等價，所以想講等價交換呢樣嘢係作品個世界內定係現實世界都係唔work，啲fanboy唔使再講咩鋼煉教識人呢啲嘢 我意思係咁 所以你唔使再同我講原作內個設定點點點單純係用個人角度出發 話曬現實世界根本無造物主呢啲嘢存在

在生既人緊係正面
死咗咁多人真係仲算BBQ咩

原來以後唔練就有番細佬
賭錢賭輸左對手 以後唔賭錢比番對手你

講得幾好，不過人係對好結局有較高接受程度 ，
佢叫勉強講得通ge

所謂“神”作就係有無數你呢d人去過度解讀佢咯 ，
看來avengers都有好深的解讀空間

睇得明唔明都有分層次，就講下我睇咁多次既心路歷程，初頭咪睇機械人睇女睇明日香，中段有一排好迷佢啲背景劇情，乜乜集齊兩支槍又呀當夏娃乜骨頭都lam ，後尾再睇返佢點描寫人物既心理，點樣導致個角色做（唔做）某個決定。一開頭接觸一定某程度係因為佢有名氣，但係套野差唔多係我十年前仲讀緊中學開始接觸，個人慢慢成長睇既野唔同再返睇返就會有唔同感受，個重心已經唔係放喺個啲天馬行空既故事背景（雖然都仲係好有吸引力）。成套野就係好意識流，講既野其實每個人都經歷過，人同人之間果種微妙既距離感。想被愛同時又怕被傷害。先唔好講神唔神，有啲作品你會一睇再睇，呢套就係其中之一

但係果到應該都係等價交換嚟

雲尼話唔只一半，可以俾晒嘅人生全部出嚟

愛德結婚都係一樣

大家相愛都係交出自己嘅所有

結果都係等價交換

clannad原作係全年齡 唔係h game
係後尾出智代after 先18禁 但係h情節都只算輕輕帶過 唔係重點

Eva 同以前會考個d文言文範文差唔多
一範野十鳩幾個解讀 個個都以為自己睇到好多野
作者可能根本無佢地諗得咁多 呢d留白劇情
係比d鐘意懶醒既人睇 等佢地覺得自己高人一等

咁一套戲你自己睇唔明，咪要睇人地點解讀
EVA TV結局雖然係冇錢做出嚟，亦都唔好睇，但唔係冇內容，庵野想講啲哲學意義嘅嘢，講乜嘢自我他人，認識現象，你如果冇聽過咪一頭霧水
唔係話卡通片一定要連小學雞觀眾都要明先得

好似你講命運石之門，有人搞唔明個世界線原理，然後話佢垃圾你傻鳩神乜撚嘢，你又接唔接受到？

大總統先係Final Boss

贏咗大總統已經打完Boss戰

最尾個老豆大人係用嚟放劇情Only

咁撚濃厚戰爭 道德 哲學元素 都叫兒童向
所以咪話你係兒童囉 根本你當睇avengers一撚樣
淨係睇打鬥咋ma 自己出黎柒

個老豆其實幾好心地
根本都無心打贏
放撚曬水

整暈成村人就算

兒童向
你究竟有冇睇過

其實真係完得好靚
BBQ得嚟唔會同本身世界觀設定有衝突
最出色其實係角色塑造
入面出場ge角色都有佢ge 用處
連嗰幾隻動物(唔記得名), 一開波以為出幾話就應該死
原來後面又真係有用
而且角色係隨故事一路成長
角色ge 成長又會推動故事
我講緊ge 角色係包括埋所謂"壞人"一方
佢哋ge行動會符合人設
呢幾樣好似好簡單ge嘢
正正就係好多動漫做唔到

咁你睇完有咩得著, 反思咗咩? 分享下?

個個元素都略略帶過就叫神作

咁魯魯修一定更加好看，因為蘿莉禦姐黑肉正太妹妹兔女郎青梅竹馬齊曬

大總統係人造人
你有冇睇過架

但個個都覺得岩

鬼滅都可以有好深的哲學思考

跟萬物比起來，人類的生命並不短，但也沒有長到你可以不必努力、只要靠緩慢的累積就獲得成功與安逸；而在歷史的長河裡，人類的生命則顯得渺小，但也沒有短到你可以懵懵懂懂的過完，而不去思考自身存在的意義。

因為時間的限制，你必須更認真地生活，除了變強之外，還要認真思索變強後的自己可以付出什麼或留下什麼，並在有限的生命中竭盡所能地完成目標，這才是她認為可以問心無愧的生活方式。所以對她來說，變成妖怪換取無限時間來變強的戶愚呂只是在逃避挑戰，逃避「為什麼要變強」這個更深邃的人生問題。

杏壽郎的人生價值是由自己決定
而戶愚呂與「上弦參」的猗窩座沒想那麼多，或者說，他們逃避了這個問題，開始無止盡地追求力量，他們認為變強的快感及戰鬥中被滿足的慾望本身就有意義，所以他們人生的價值觀就建立在「誰比較強」之上，強者就是成功，弱者就是Loser。
有沒有一點熟悉的感覺？這其實就是當今社會中最流行的「金錢至上」價值觀，很多人賺錢單純就是為了錢及物質生活，他們不考慮自己能為社會貢獻什麼，也不考慮自己能創造或留下什麼，對他們而言金錢及滿足慾望本身就是生命的意義。只不過少年漫畫中講錢就太俗了，實際上兩者是相同邏輯。
但對「炎柱」煉獄杏壽郎來說，人生不該是這樣。曾經他只是為了獲得父親的認可而努力，但當父親連他成為炎柱都無動於衷時，他並沒有因此灰心喪志，因為隨著實力越來越強、夥伴越來越多，童年時母親告訴他的那句「強者的責任，就是用力量守護那些需要他保護的人」已經成為他新的人生目標，也是他對自身的期許、為自己訂下的道德法則。
所以，變成鬼這件事情無論具有多大的吸引力，杏壽郎都不會考慮，他甚至覺得噁心，因為變成鬼意味著自私、意味著他只關心自己的成長，但他害怕的並不是傷痛或衰老，他害怕的是無法盡自己的責任，保護那些需要他的人。

炭治郎喊出大哥沒有輸時，代表的是另一種價值觀
隨著物質生活越來越豐富，人類逐漸脫離了精神的世界，而忘記了一段生命的成功與否從來不是物質可以評價的。萬物之中，只有人類才能擺脫慾望的驅使，為自己訂下道德法則，並做出理性認為正確的事，而非慾望想要你做的事。
因此，當炭治郎喊出「大哥才沒有輸」時並不是在逞強。當然，如果在物質世界，如果只是比力量，那這場戰鬥是輸了。就像人生中，如果比賺錢、比權力、比誰能滿足更多慾望，那每一場戰鬥我們可能都輸了，但大哥的人生從來不是為了活在他人眼中證明什麼，而是對自己有什麼樣的要求及期許？以及你有沒有為此努力付出直到最後一刻？
我會善盡我的職責，在場的每一個人，誰都不會死去。
杏壽郎謹守著他的承諾，用最光榮的方式結束了生命，在失去意識之前，他看見了自己的母親。
that wanaka tree
杏壽郎完成了母親的期許，更重要的是完成了對自己的期許
「你做的非常好哦。」母親微笑說著。
聽完這段話，杏壽郎也閉上眼含著笑離開人世。他完成了母親對他的期待，也完成了他對自己的期待。直到生命的最後一刻，他都在用他的力量守護列車上的每一個人，守護他生命中所能守護的每一個人。
所以大哥沒有輸。他守護了自己立下的道德法則，至死沒有屈服在慾望之前，更沒有為了勝利而變成鬼。一個堂堂正正過完一生的人，他會死，但怎麼樣都不會輸。

咁撚完整 成個故事都係圍繞住呢幾點做核心叫略略帶過

不過睇完你後面個句 係我真心左 同個白卡仔講道理

如果要過度解讀，邊套動漫唔係哲學寶典

鬼滅贏一萬倍啦咁

真理

使唔使我再搵其他比你，你講求其講一套熱門少少的動漫，我搵唔到其中的哲學辯論我追L含

無記錯fa個大總統唔係不死
03個大總統係不死
03果個恐怖得多

咁都叫好
以小搏大先叫賭，鋼鍊係講要用等價「換」
係唔係等價由神去決定，佢仲會好鳩屎用啲當事人覺得最重要嘅部分嚟換

手換靈魂，真理換肉身，開頭咁換，結尾咪換返去
要犧牲先得到，第一集已經係咁講

是鳩但啦

連登仔咪就係坐喺你腦細間房個老屎忽

我十幾年前睇鋼鍊已經係最神 你班垃圾睇咩鬼滅真係好垃圾

你講極咪又係主觀性既等價交換
鋼鍊既等價交換設定係由真理決定
仲有咩現實世界冇造物主你點知? 就算冇宗教上既神 有一個類似咁既野決定世界法則唔得?
現實世界冇等價交換仲可笑 水循環炭循環 食物鏈呢d未體現到等價交換
一即是全 全即是一既道理

你冷靜少少先
再唔係入廁所搵盤水照頭淋落你自己個柒頭度
再睇下我問咗個咩問題, 你又答咗啲乜撚柒嘢出嚟

逢賭比輸，唔賭錢先係真理

大學數學教授講ge

真理換肉身係咪等價本身就係主觀，
所以咪話勉強解釋得通，係都要逼我接受

講緊過度解讀啊7頭，個個元素求其掂下就叫有

有頭有尾咁講故事呢d最基本元素都可以吹到一即是全的真理咁

改變唔到非艾族人思想呢

呢啲係吹水製造話題marketing嘢黎
佢嗰時3月完大結局又冇解散動畫組
4至5月已經話定整緊下年出電影版
夾到剛剛好
點會係臨時決定追加丫
庵野夠話畫到16話已經冇錢啦
最後未有錢出埋電影
信佢都傻啦

坦白講
鋼煉係神作級數,入面所有嘢都解釋得好好
美中不足係作者將pride設計得太癲,搞到父親大人好似冇乜料,父親大人過咗真理之門嗰part ok,但未過之前真心睇落有d弱

同埋根本逼唔到人開門
本身理解術式又聰明到開到門嘅已經係世上得幾個人做到
佢嗰句話7個罪逼一般術師去鍊
同話中國點解唔求其捉啲大學science graduate去做晶片一樣咁戇鳩

其實一開始唔鍊套劇會朝咩方向發展

有悠遊白書個先例之後，基本上無乜邊個結局可以叫差

唔係爛尾 好多野都解到 個故事頭尾都連得埋 唔會好似完全唔撚關事咁

一開始愛德華兄弟用人體鍊成，想令母親復活，但事與願違，非但不能令母親復活，重害到弟弟失去肉體同自己失去左隻手，不過佢亦意外地睇到真理，咁先可以保留弟弟嘅靈魂係盔甲，而到左故事最後，佢再次用人體鍊成，用自己嘅真理之門去同神交換翻弟弟，呢個兩個情節就帶出左首尾呼應，同鋼鍊嘅核中思想：等價交換。

其實個結局真係無咩咁特別
但啲音樂好夾個畫面，例如賀恩漢係老母墳前安詳離去咁
啲音樂夾到好煽動情緒
所以神係啲音樂度
利申 只睇動畫

同輝夜姬唔吃果實一樣
或者同輝夜姬直接去表白一樣

其實就係敘事公整，有交代
係一套好作品

神作不了

咁你有座禁能力又可以透視未來使撚搞咁多野?

終於有人同我一樣，當人生有迷失同對世界失望個時睇鋼鍊真係會有返動力再繼續落去。套動畫對我黎講最最最好睇Ge位係各種唔同Ge情：愛情友情親情，同埋人類的韌性

即係仲好睇？

就算當你現實世界有造物主都好 都唔係從佢角度出發 我都一而再再而三講話係個人角度出發係無等價交換係咁拉返去原作講做咩 跟住又話水循環呢啲都係等價交換我都算依家著眼點係個人角度出發 真係唔明你做咩係咁將人地個前設改完又改

動畫對我嚟講係神作囉但絕對唔係神係啲作品深度囉，如果以深度作為最大標準鋼練真係唔夠

你將個個人體法套落個漫畫到都on9啦
你要點睇套漫畫你既事
你格硬屈套漫畫係你諗咁 明明人地個設定都唔係咁

好故事唔可以靠一樣嘢來判斷

我自己覺得故事中期發展最決定對作品的評價

我大個先看，可能因為咁看的過程唔覺得震撼。

不過嗰嗰人心目中的神作都唔同啦，幾咁閒。

我心目中的優秀作品係魯魯修，fate/zero ，clannad ，死亡筆記，breaking bad

我都想講佢地係咪唔記得左成個故事死左幾多人，幾多人犧牲咗，個happy ending 其實有血有淚

咁你拗乜嘢
你打一大段字，只係話你唔同意作者講嘅等價交換定義
作者講緊肉身換真理之門，神秤過兩邊都值100蚊可以換，呢樣就叫等價交換
你話愛德華鍾意肉身多過真理，所以唔算等價交換

大佬吖，故仔咁入面個定義係作者話事，你唔順氣咪寫過第二個故事

你明顯冇真正專心睇同諗過鋼煉FA

第一,馬斯丹隻手套係用火紗整,每次撻手指都會燒耗自己隻手套,佢手套上嘅煉成陣只係令佢有能力將個火花變大,有集講色慾同佢打可以解釋到呢點,愛德華變山變石應該係用地底入面嘅山同石,原理就好似地鐵站上面咁,表面上地鐵站上面係一條普通街道,但實際上下低係冇咗d嘢,愛德佢地應該就係用地底入面嘅物料進行煉成,有集講傷疤人打斷晒佢兩兄弟d手腳可以解釋到呢點

第二,佢用煉金術換番細佬係合乎等價交換,當年佢哋觸犯禁忌,用咗細佬成個身體+自己隻腳去換咗煉金術同一幅骨,根住再用隻手換細佬靈魂,結局佢細佬用自己靈魂換返哥哥隻手,而事後哥哥亦用煉金術換細佬返嚟,愛德最後都係冇咗隻腳,應該就係當時換咗幅骨,同觸犯禁忌嘅代價,雖然冇辨法再用煉金術,但佢依然可以畫煉成陣去用煉金術,完全唔明你咩賭錢,賭錢完全同呢樣嘢兩回事

最後,人柱係故事嘅設定,人造人係冇辨法代替人柱,所以七罪唔可以代替佢哋

本身就唔太鍾意大魔王setting
搞到好似打完boss就一天都光曬咁

舊版幾好
哪怕你鍊金術幾叻
理想幾宏大
都係一個唔小心就俾人收皮

總統一對住佢副骨就俾人屈機
但丁困喺度俾肥西食左

而且角色經歷同刻畫都好真實
妮娜變狗
女人俾侵略國既士兵姦到啞左
醫生俾人滅口
愛德幾乎想拎死囚合成石頭救細佬

呢d都唔關個boss事
係本身人類就係咁脆弱同殘忍

其實縱觀呢幾十年動漫史
玩哲學玩倫理既作品有好多
但大多數都係眼高手低
要出一部 整體各方面都有一定水準既作品真係好難
就算有都可能因為錢銀問題比編輯玩到爛左

而鋼煉當年咁hit都無拖到 用108話就完結
可以想像到成個故事係一開始已經諗好晒 仲要on schedule咁行 所以完整性先咁高 無拖既感覺

睇漫畫唔可以有個人睇法惡撚到 我幾時有改過個設定
人地講a你又係咁拉落b仲撚on9啦 文盲定弱智先做得出一開頭講已經開始鬧人 你老母個臭閪都廢事收返你舊垃圾 死返入你老豆個春袋算啦

好嬲豬wo
見到你咁覆就好想笑7你

你明唔明其實 佢係由漫畫設定角度 即係上帝視角睇每樣嘢有既定價值 我意思係就算從漫畫入面角色嘅個人角度嚟睇，個等價已經唔存在，就好似愛德華覺得細佬重要過個門 所以先換佢返嚟 明唔明
呢樣嘢係漫畫入面嘅詮釋係確實存在，只不過漫畫一路無提及過

細佬驚自己記憶係咪大佬 FF 出黎，自己只係為工具人，有記憶係為左忠誠。大佬驚細佬恨佢攪到身體都無埋。呢 part present 得好好，我都小小懷疑，係 wo，艾爾唔會係矮仔 FF 出黎

舊版唔係子供向所以好睇 雖然叫原創劇情

你知唔知自己up緊乜

差刀劍少少 算係咁

見到你解咁多我已經笑7咗

七罪本身自己係腎石 只係人造人既分身
佢個練成陣係要人柱 唔係要石柱 好似係

無人可以超越到呢一幕

其實七罪既死法個個都咁完美有咩作品做到，
平時果啲雷聲大雨點小，一係出完場都唔記得有個咁既人

好似暴食比人食左，色慾迷上左大佐再比佢燒死

你其實係咪睇唔明個故事同上面嘅人講乜
漫畫入面角色，有人用過你呢種「我覺得重要」就係價值嚟講等價交換？一直都係計物質計化學成份
只係見過真理嘅，就知道肉身靈魂都可以用嚟換

你只係唔妥作者個定義

其實上面係咪想講人有貪念
唔會無啦啦同你一換一
總會覺得有着數先會同你換咁姐
例如愛德用泥土鍊牆去戰鬥
牆嘅價值係愛德心目中就大過泥土
所以就唔係等價

但係就算漫畫入面都表達咗有啲野唔係等價
如果唔係愛德雲妮告白嗰段畫嚟做咩

岸本的確有講過唔知點寫死班

動畫賀恩漢話唔想死
結果阿婆過嚟時見到佢已經死咗
跟住播rain回顧佢一生嗰下
我屌你老母

邊到copy番黎

其實唔覺有幾難, 寫佢俾帶土收皮咪幾好
"教識徒弟冇師父"咁既公式,
明明鋪左路話佢地不和, 兜都想利用呢點,
斑咁自我膨脹, 利用完人俾人利用返轉頭係個適合既死法啦
一係就palpatine咁既死法

齋愛德華主角光環 結果打親交都差啲死
就知唔係其他王道漫畫
屌你俾斯卡打撚到無還手之力咁
同埋最神係 無人會突然戰力爆發反贏
大總統同貪婪係一開波已經設定係戰力最高 同埋主角方贏佢 都係攞命堆砌出嚟 唔會俾讀者覺得 做乜撚突然贏咗 咁

首op先係大佬

真正浪費時間

呢首rain係逆煉成成功嗰下又係差啲流馬尿
本身以為過咗嗰度已經無事 嗰下都忍得住
結果最後尾呢一下 忍唔撚到

巨人爛尾咁多就有人想踩埋鋼鍊攬炒 笑撚死

上面咁多為反而反嘅小朋友

總統雖然係反派，但覺得佢好型，到打輸果刻都完全唔怕死

呀介

大總統好似有計過 人氣係反派中極高
佢最型係 佢唔會無啦啦俾人洗白 我做反派有反派嘅驕傲
喺大門入 生拆坦克真係J撚到

同埋鋼鍊最屈機係唔會前後矛盾
大總統死都係死係隻眼既弱點到

求其上網搵都有，
係來證明過度解讀唔係幾難ge事

天線得得b我都可以解讀到變神作

隻眼太勁 結果害返自己
同埋佢就死都要咬住把刀捅你一刀
就快死亦都唔去喺度哀愁善感 一句我老婆係王嘅女人 唔好睇小佢 型撚死

rain真好撚正

03版雲妮好撚慘

所以上面條友咪搞笑囉
佢自己定義咩叫等價交換，然後話作者個解釋係錯
等價交換一直係鍊金術師嘅講法/法則
如果換完嘅嘢一樣價值，咁呢招有乜用

雲妮愛德華兩個都唔係鍊金術師，所以佢哋想點都得
故事首尾呼應嘅係得到收獲必先有犧牲

其實一直都講咗 等價交換唔係世界上所有嘅嘢都啱用
如果得嘅話 咁愛德華同佢師母兩個人體煉成一早就成功
等價交換只不過煉金術同埋科學嘅一個法則 而唔係人世嘅唯一真理
因為有啲嘢根本唔可以用法則嚟衡量 好似人命同愛 永遠唔會有等價情況
所以條友根本冇睇

最後細佬同休斯啲遺孀講佢地細個過份迷信等價交換
其實世界唔單只係1+1=2嘅等價交換
仲可以加多份自己嘅力量 盡力做得最好
咁樣先會得到更多
咁樣先可以令世界變得更好

Exact7ly 一講鋼鍊d人姐刻淨係識講等價交換
其實佢講好多野 但呢個係一個少年成長既故事
佢既可以鼓舞人心 敍事圓滿 又做到作者想帶出既道理
作為一套少年漫畫佢係好難搵到位挑剔

休斯係乜水？你講緊03定FA?

等價交換的確係佢嘅核心思想
但佢呢個故事就係同你講 呢個世界唔止等價交換
有好多人嘅感情就唔係咁計
然後班友仔睇完之後就當等價交換係所有嘢
應該中文攞u

休斯=Huges
即係比envy扮佢老婆殺佢嗰個
03同fa都有
你唔明應該純粹係翻譯問題

冇bbq到底
諗住格利特到呢度都冇事
應該做到倖存既人造人掛
結果

大門入總統府嗰段真係年經每年J一次

Greed死時係講
足夠了

個下好催淚

最正係佢俾人感覺係
佢不嬲都有呢個實力
而唔係憑空突然戰力膨脹
由殺睇路嗰個 到斬履帶 放個手榴彈入去 行雲流水

屌，原來咁既水平就叫神

估佢唔到為左姚林
你明明係貪婪啊為下自己啦好冇
其實每個人造人都好慘

其實巨人同魯魯修個結局咪又係大同小異⋯⋯但前者會比人話爛尾.

有啲野失去咗係換唔到返嚟
向自以為理解真理、得意忘形嘅人𧶽予適當嘅絶望
就係真理
承認自己嘅渺小無能 明白有啲野係返唔到轉頭 先可以笑到最後

貪婪死個下都好好
佢貪盡一切，到最後發現自己最想嘅係同伴
佢為咗新國王子同愛德華而犧牲
佢雖然死咗，但係已經得到咗佢最想要嘅野
好滿足咁死去

佢冇解尤彌爾心態、女王大肚果啲都算，我當自己過分解讀，屌點解要咁樣摧毀艾倫呢個角色？咁Floch果班嘅死係為咩？我真係接受唔到咁樣摧毀晒啲角色設定。

有幾多套動漫可以寫到咁完滿，每個奸角都有一個完滿既死法，伏線都解開晒，而且反思位仲咁多

比起一般少年漫優勝
正正係呢一點
舉個例：鬼滅 上一我到最後都了解唔到佢Final boss 更加係一舊屎

人地問緊你野

引用以前一位巴打嘅講解
懶惰係成套作品做得最多野嘅人造人
但背後要有傲慢嚟鞭策佢 即係話懶唔係代表無用同廢
已經對懶惰有一個更深層意義嘅探討啦

憤怒 多數既定印象係魯莽，但大總統一啲都唔魯莽，反而著重於渲染憤怒 殺蛇女個陣 佢當著艾爾用最挑釁嘅殺法，對外就出兵打仗屠伊修巴爾人
試問有邊套作品寫七宗罪有咁深入呢

鋼鍊d台詞其實都好屈
巨人d人成日講台詞好好 係撞正香港社會運動比d中二病既人無限上綱

神作唔係要深到冇人識嘅
十幾年後仲有人開post講情節介紹新人去睇已經證明係神作了

講中二病我覺得未夠東京食屎仔誇張
我沒有錯 錯是這個世界 幾型嘅
巨人有一段時間明顯睇得出係有少少懶深奧

而且我覺得某d人造人既死係邊個人類手上係有等別安排過
愛德華最大人性特點係傲慢
斯卡係憤怒
上校係envy
當然好難7宗罪都有相認既人物描寫 例如暴食 色慾 懶惰等

六道班強到鳴伍聯手都唔會打得蠃
結之前落勁多伏筆比自己

因為嫉妒人類，所以睇唔起人類想掩飾自己

父親大人都係屈不死身同任意鍊成啫
講打講智力係唔突出

Envy 係自殺

暴食食盡咁多野點估到最後比人食番

色慾最後迷上殺死佢既男人

懶惰連講野都懶，最後堅守本份戰到最後一刻而死

七原罪都同自己罪行相反既死法幾好呀

老實講 死忠都講有d牽強

真係好撚煩，度度都見到

咁無既好多野睇你個人觀感姐，每個人睇到唔同既

好似大哥哥果度，再次話比主角知佢幾聰明煉金術幾勁都好，都有野係做唔到，而且人係利益前面係無底線

簡錯對手 係都簡鬼滅

係所以用鍊金術/等價交換係萬能去攻擊鋼鍊係唔合理

天元突破eva
Eva
鋼練

我心中3大神作

好好笑點解唔求其捉啲大學science graduate去做晶片

佢應該唔明

你條友都幾撚灰

除咗鋼鍊
我覺得寄生獸都好神

佢成堆角色都有靈魂 就算人造人都唔係一味得個奸
Greedy 同林條線都勁好睇 角色要死時都會比佢死
又唔會係到亂玩復活 明明佢寫人復活個合理性係比其他漫畫高 但佢無咁做

所以每次見到d友踩呢套野既理據都係弱到仆街
一般漫畫比人踩既攻擊點係有bug 拖劇情 亂咁寫死人
復活 套路重覆 爛尾
而鋼鍊基本係無呢類問題 如果神作可以多過一套以上
佢值得叫神作

係呀
其實係初頭拉修山谷佢地接生
都講過生命誕生係創造
同埋佢地師父本身就唔會倚賴鍊金術
但到最後佢哋先真正領悟到

細個唔敢睇鍊老母個集

其實呢度我係六道斑真係幾無奈
俾個高分低能 滿lv新手搞掂 再去送頭

入面連小兵都有血有肉，可以講話係冇路人
特别布里克斯成Team人
最後愛德佢地差啲被小人吸走，小兵一支炮救左佢地
之後成堆人輪流上，再之後個個為愛德打氣
呢幾幕睇到我起哂雞皮

尤基揸車救人
醫生打envy

心水清大師

完全同意
親情友情愛情 都表達得好好
等價交換 做反思人生又係極大對比
劇情唔拖 又無多餘野
角色背景/成長 都寫得好好

深度 其實都足夠
都好多野反思下

神作 其實就唔一定唯一嘅
鋼鍊個level無邊幾套可以睇齊

正確黎講係無辦法練成「已死之人嘅靈魂」，而艾爾呢種情況係可以附身落盔甲度

最後用自己度門做代價已經夠晒屈機

真

其實有個位係好神
就係愛德點解咁矮
就係因為營養要養著艾爾個肉身
換返艾爾愛德即刻高成個頭
呢樣又係兩條友用同一個人體鍊成陣先做到嘅野

我覺得如果真係要同班硬碰嘅話，寫埋長門擺脫穢土控制幫手應該夠抽，佢本身有晒佩恩六道嘅能力再加埋外道之力可以話係bug一樣嘅存在，有佢幫手再加埋鳴佐戰力應該都贏到班掛
長門係衰在行動力差啲啫，如果岸本寫佢穢土出嚟嘅身體同全盛一樣實有得打

我記得以前會考，中文口試，討論 一分耕耘，一分收獲 同唔同意
我用鋼鍊黎一挑幾講唔同意

最後出黎，有Lv5

其實一年前已經有個po討論過「點解可以用練金術交換艾爾」

咁你就要諗返點解愛德華會無左個細佬? 一切嘅原點都係因為鍊金術

真理包含世界一切、係全亦係一，包括愛德華自我都係真理一部分，真理了解愛德華(亦都了解其他人)所有嘅想法，愛德華選擇左佢自己認為最正確嘅答案，所以真理亦都用正確去回應愛德華

同理，你可以睇返瓶中小人被捉走果一段，瓶中小人同真理講自己想要了解一切、想成為神，但係實際上瓶中小人真正想要嘅只係離開個小瓶，佢以前同奴隸23號(豆爸)講過呢個答案，但係最終違背左自己嘅真正想法所以比真理嘲諷

其實你睇返每個用過人體鍊成嘅術師被收走嘅部位都係有意思，艾爾想鍊成母親嘅身體、結果被收走身體，愛德想鍊成親兄弟、結果收走隻手(兄弟如手足)，師父想鍊成兒子、結果收走內臟無辦法再懷孕，上校想帶領國家、被收走雙眼再睇唔到前方道路

真理係有意識教訓鍊金術師，而對鍊金術師黎講，接近真理就係最大願望，而鍊金術師只能通過鍊金術去接近真理，愛德最後諗通呢一點，自己最大嘅願望係救返艾爾，所以佢選擇放棄鍊金術、放棄今生接近真理嘅能力為代價交換艾爾，最大願望換最大願望，等價交換

26集ed 神插入

愛德最後隻腳唔拎返係為左雲妮佢原本可以拎得返成個身體，但雲妮鐘意機械金鎧，所以佢專登唔換

緊係唔係啦 係佢冇哂通行費唔可以換
唔好膠化討論

睇多次先 但照道理佢係冇哂通行費

賢者之石可以換返艾爾身體，而愛德付出門可以換哂所有野，所以愛德嘅嘅門應該可以換左自己隻腳的，但佢專登唔咁做一嚟係警剔自己，二嚟哂恩愛

懶係眾人皆醉我獨醒咁
一套作品要上神枱 除咗嗰故仔本身
仲要係即使譯咗多國語言之後
仍然表達到同一樣嘅訊息 全世界人都公認同共鳴
呢樣野先係最標緻define神作嘅定義

鋼鍊長年海外榜第一就唔多講
排二三四嘅烙印戰士 eva等全部都直頭可以當藝術品咁睇
入面淨係作畫嘅元素都已經係一種文化輸出嚟
如果唔係冇可能去動畫史咁大地位

上神枱嘅作品全部經過時間同人口考驗
每個人都有一對眼同腦去判斷 唔係屌你賣吓慘就上位 作品越係bbq越難寫同上神枱
同寫歌一樣 大多偉大嘅音樂都係好簡單

佢當我哋都係島民啫，成件事make sense晒

岸本係話寫到班太勁諗唔到主角點打贏

你識閪咩
果個係咁多集得出人生既答案
要由自己親手創造，尊重生命，唔係郁啲合埋對手就有

命運石之門 天元突破

唔覺得艾點樣前後矛盾
每個人都有軟弱嘅位，何況而家講緊主動斷六親再一個人背負全球大屠殺啊
佢係一切已完時係內心世界同best friend 表達出黎姐有咩問題

正如現實世界既gphone , 黎智英
為理念，表面好堅強，但我相信佢哋內心一定有一部分何嘗唔係想開開心心正常咁過

我覺得eva撇除劇情，機設、角色、歌、人物刻劃、故事氛圍都做得唔錯，所以一堆人唔明eva講咩都畀套嘢吸引到

人體實驗都做埋

講結局埋尾完得好

首推
魔法少女小圓TV版結局（劇場版唔計）

op淨係記得呢首

井川一youtube有11條短片講鋼鍊，我覺得講得幾好，唔怕劇透嘅話幾啱想入門睇鋼鍊嘅朋友睇

講到自己唔撚係連登仔咁

本身鍊金術嘅等價交換其實係講緊質量守恆定律，有乜問題

反而我覺得每個人造人下場
交代得幾好

一睇就知你都有份寫

唔淨係拋個名出嚟
講下你覺得點神法？

嗡邊套出黎你咪又話鋼鍊最神其他漫畫最爛
台灣都開始有人講套野低低地
係得你班連登毒撚日日吹奏
拋幾句哲理出黎
兜一大個圈返返起點BBQ結局日日係到吹

話明唔夠鋼鍊神喎
不過我都承認自己有D問題,無講清楚差幾多
係鋼鍊太空
呢三套地殼
海賊王果D地核

睇唔明唔好勉強自己

［老鼠屎］以為改名洗底就唔記得你虐狗？

臭Mk 扮黃呃家長錢 仲要虐狗 咁大件事冇人講

咁就俾人說服到

你似買左件以為係主流既玩具
然後走落街先發現到唔係多啲
其實冇問題架你自己鍾意咪得

人地講得有POINT咪服
唔通認同佢但就純粹睇佢個人唔爽為反而為咁咩

劇場版先好睇

總結連登鋼鍊被認為神既理由
1.冇所謂少年漫畫既戰鬥力系統
2.劇情有鋪排,並非熱血王道
3.結局估你唔到既驚喜感
4.每個角色印象鮮明,冇多餘角色
哲學野唔講,唔多識,而且套套都有

如果呢三點就評定為神作
我講既星星公主都係冇少年漫畫既戰鬥力系統
每個人都有好強既既能力,比愛德華更血肉之驅
結局同劇情鋪排一樣估你唔到

第二講狼的紋章
呢套就相反,主角有無敵既肉身
反而敵人只係人類之軀
但中敵人計而招致不幸
同鋼鍊一樣,佢都唔係一套熱血漫畫,冇咩氣,咩戰鬥力
同鋼鍊一樣,帶出左即使係不死之身都唔係無敵
所以我覺得可以列入三甲內

至於點解入唔到公認神作list
同佢地連載既週刊有關
例如鬼滅係少年jump
少年jump一向有名氣,連載得通常都紅
鋼鍊都唔例外

同冇認真用腦睇過就唔好咁大口氣
根本日本大把漫畫是旦嗡幾套出黎都有鋼鍊被認為神作既特別
係你班毒撚日日睇埋d咩萌番,商業,鬼滅,中間出左套鋼鍊先
正如睇開韓劇一樣,睇睇下出左套比較有意思既韓劇就好神好神
殊不知牆外大把作品都有呢種水平

廢事又有位比人入
鋼鍊唔係少年jump
少年GANGAN
冇jump咁出名,連載既漫畫多數比較冷
商業對象都係以少年為主

就我而言,套套其實都係差唔多

至於話七宗罪既劇情
我就唔詳述
但係隔離ptt都有人講過
覺得佢講得幾好,相比起上面無腦吹或無腦屌
我比較認同呢位台灣網友

詳情自己襟入去睇
我引述其中一節

就拿指標性的七宗罪人造人來講好了
人造人這麼OP的存在
賢者之石的量夠時可以無限接關
可以玩各種花式打法，光不怕死這點就能做超級多PLAY
請詳見隔壁佐藤怎麼玩
再對照本篇鋼鍊的人造人，簡直是天與地的差別，真的是廢到笑
更遑論有不少特殊能力，還能打輸主角群，自視甚高個屁
真的是讓人傻眼
這邊就開始一一審視七宗罪，號稱超越等級上限的強敵到底長怎樣？
以及他們超級低能的輸法

I.《色慾》

七個裡頭智商比較正常的一個

屬於可以跟阿克亞比肩的那種

戰力表現可圈可點，最強之矛戳的人不要不要的

但是腦袋依舊是賢者之石腦，沒救

知道要戳掉上校的布，卻不限制住上校的行動，低能1

戳雜貨店老闆還戳不死，廢到笑，低能2

不知道要檢查人有沒有倒，低能3

雖然上校是是人柱候補，但威脅性太高又不拘束他

還是殺了的好，結果最有機會殺了上校的色慾

就這樣耍蠢被外掛仔殺了。...好啦，這還算是勉強能接受的一個

總結
我就認同佢所講既
鋼鍊本身就係一套低能作品
滿意未?
原本訓係到唔講野淨鳩嗡下花生
都比人夾返上黎
話咩講唔到駁唔到唔講野都單單打打呢樣果樣
係要逼人講真心話屌到你套低能作品一文不值先肯收手

但tv結局係完整性高
解決晒啲伏線

做老屎忽黎講唔夠連登仔勁

總結
鋼鍊只係普通少年漫畫級數
就係較兒童向同低齡

相比之下,
我講既星星公主同狼的紋章仲有杏奈
3套既戰鬥根本唔會比所謂既機會你
或比時間你趕到救人,講廢話講到比你反殺,
呢d劇情多為少年漫畫普遍劇情
有科幻野,但過程完全貼近真實既寫實劇情
更想講既星星公主,
就係大部份巨人fans期待既滅世結局
唔知話星星公主係韓劇個level果位巴打本身係咩level先放得出呢句大話

當時我睇呢幕有個疑問係如果可以用門嚟換番佢細佬返嚟，咁一開始仲點解要搵賢者之石？同埋佢師傅係咪都可以用同樣嘅方法換番佢啲內臟番嚟？

佢師傅漫畫就詳細交待啦
假設唔係既話應該好多人覺得呢個位可能唔多合理
所以當係,即係可以好d

想問下人柱有無話要d咩條件？因為我無記錯嘅話佢哋話上校係重要嘅人柱，但佢之前無試過人體鍊成，最後又比人強制人體鍊成，咁其實佢哋揀人柱嘅準則係點？點解佢會成為人柱嘅人選？

可以啊
咁一開波都估唔到賢者之石係用咁多人命整 同埋愛德都係最後關頭先諗到 佢老豆都係聽到個仔句「最後之鍊金術」先get到

用手去交換固定細佬靈魂落盔甲到、賢者之石嘅使用、門換細佬身體等等，邊忽質量守恆

唔係人人都頂到真理
得啲勁人先去到同埋經歷到真理之門

霍爾蒙克斯講過真理之門對人體鍊成既施術者收既"通行費"
就係要對其傲慢作出既相應處分

愛德華係鍊成失敗後明白逝去既生命無法挽回，只係想取回身體
係一種成長既體現，珍惜現有唔再利用技術知識黎滿足無盡止既欲望
但係佢想用賢者之石黎實現，咁樣本質上又行返復活媽媽既舊路

當愛德華以"門"做通行費表明放棄鍊金術
就係證明愛德華再一次成長，使用鍊金術造成既錯誤用放棄鍊金術黎補償。不但暗合等價交換既原則，主動放棄引以自豪但又造成一切不幸既能力。理解不足超越自我令到真理最後都欣賞愛德華

虐待張學友！

你啱
但除左呢幾個全部都係質量守恆

個影子咁後出
一出場個壓逼感直逼大BOSS
本以為會一定勁到仆街
但最後我連佢點死都唔多記得
已經重睇過兩三次
今次都係唔記得佢點死

要睇打戲翻去睇龍珠啦

愛係無價
不過作者冇講依個道理放係鍊金術上而會work

樂有平行世界既感覺，由唔知第5定第6集開始平行時空左

諗返起前2代進擊復活幫呀明打艾狗 原先進擊既能力就係白卡

要講鬼頭講地球防衛少年好過啦
下下都滅世啦 夠神未
星星公主 真心係故事亂晒龍 係獵奇之嘛
睇星星公主不如睇devilman

係一套戰力膨脹既故仔點會有"太勁"呢回事呀
肯寫既話, 就算六道帶土收唔到斑皮,
斑復活冇雙輪迴眼果刻, 都唔會強到一打十咁啦
岸本寫唔出係因為斑係無敵既化身, 覺得佢氣勢太強,
唔知點樣先輸得有戲劇性
與其話太勁, 不如話"勁"係斑既唯一特點,
只係岸本有傲慢/ 唔信人呢d 角度唔用, 接受斑一定要被更強既人物收皮

睇得咁literal

唔得，最尾馬斯丹上校有講到得愛德華做到
馬斯丹有諗過想拎返對眼，但係用咗門嚟換之後會出唔返嚟
所以應該係要好似愛德華咁兩兄弟既真理之門係相通既先得
佢地一開始就係誤解咗以為鍊金術係真理可以做到所有野，只要畀夠代價
如果佢地一開始就明白點樣打破真理，係可以唔洗搵賢者之石，但係亦正正係唔明先會去做人體鍊成

收皮啦 做埋啲小學雞野好撚低
好撚型 好撚清醒啊

因為係人造神作

咁你咪舉例子囉
點樣開始啊？人數有幾多啊？
你嗰啲所謂神作上撚咗榜未？
民主選舉都一人一票啦 你話係就係？
瞓撚醒你個閪腦未啊？

咁先正常
因為影子仔實際上冇死到

滅世好獵奇好暴力又唔鐘意
BBQ太和平太左膠有問題

轉頭鋼鍊BBQ就極右神作
係個門到傾下數拎個身就好埋尾
轉頭嗚門同長門傾數又叫出口遁唔好睇

鋼鍊fans邏輯真係人上人
腦中腦
三倍海馬體

仲有人哋上神枱 上海外榜 全部都係一人一票投出嚟
呢一個係公認嘅事實 你嗰幾套下三流嘅就收撚皮啦
上撚咗枱先講

人造腦添呀

得啦,邊到投呀
擺低網址比我入去投啦
想投幾分,滿分係咪?

上少年jump就代表多人氣啲
容易啲上位？呢啲就係你嘅邏輯
咁你點樣解釋eva同烙印戰士上神枱？

真係完全無印象
剩係記得出場時好型好震撼
但除左呢幕真係唔知佢做過乜
我真係唔明點解呢d不死人可以打得輸人類
其實係咪作者想test下讀者既智力底線去到邊

無啦啦講上榜，即係用數據啦
咁鬼滅One Piece嗰d咪完勝鋼鍊

好行唔送
你唔好又撚抵賴啊 呢個網海外月流量去到億計
順便唔該提供你所講嘅source
唔好撚得把口

評分標準唔同掛
因為鋼鍊大部份票黎自90後,00後,小學生,中學生
烙印戰士同eva大部份票黎自70後,80後
烙印戰士同eva真係襟住鋼鍊黎砌

佢想表達嘅係腎石都唔係真正無限

所以靠腎石作為核心嘅人造人都唔係真正不死

多人睇唔代表評分高
唔該個腦唔好咁撚蠢
你估呢個世界上所有人都好似你咁戇鳩咩

大部份票來自90後00後？
證據呢 你講就係？
老實講我自己心入邊鍾意烙印戰士 eva 多過FA
但係我唔會咁撚戇鳩將一啲公認嘅事實亂咁講囉

入樽排92.....
低過爛尾巨人90位.....
hxh 150.....
舊hxh200.......

第350果套Mo Dao Zu Shi Q
都唔知乜黎都有8.16分

不過好似搵唔到狼的紋章同杏奈
應該係0分

唔理啦
真作真係神作
緊梗要你鐘意

其實同團藏差唔多
有不死都咁廢,如果無既話真係仲屎過果堆合成獸人

團藏有bug
如果團藏想全身而退，其實可以用埋止水隻眼去伊邪那歧

老豆死左
都唔算bbq

我咪講左呢個post都大把人屌你套垃圾鋼鍊
夠民主未?
我係想確定果d票係從咩人黎
至少我根本無參與過
論壇既意見就唔同,人人都有份參予,包括我同你
定你覺得一個小圈子選舉就代表所有民意???

人數加評分拉返準
就算評分高都唔代表佢排位高 仲要再加埋人數
所以唔係淨係得個講字

唔係我鍾唔鍾意 事實就是事實
例如我覺得鬼滅真係普通之作 但真係好多人睇
票房又係踩撚住千與千尋
但排位唔會高過佢 點解？ 每個人都會有自己判斷㗎嘛

烙印戰士依家都比人哋拉返晒落去啦
講幾多都冇撚用 每個人都有心目中鍾意嘅嘢㗎啦
但係你要講神作嘅話 一定係講大眾認同 公認

睇動畫呢啲嘢 根本就好撚個人 唔鍾意咪dislike囉
你要同我拗神唔神 咪就係攞排名囉 有咩好講
你估長年第一咁撚易咩

阿撚都死左呀

你嗰個咁嘅post人數同人哋個排名比？
人哋個網係海外最大嘅動畫網 target全世界人
自己Google下係乜撚嘢黎先啦
月流量成億 得出嚟嘅結果仲廢過你嘅論壇仔？
人哋一個月喺入邊睇嘢嘅人多過你個國家啦

最後一點可以講清楚啲
人造人唔係人 所以又點會做到人柱

同埋乜愛德華仲可以用煉成陣？
我以為佢係完全用唔到煉金術添

老豆一招罩住佢
之艾爾同獅子頭打佢同紅蓮
之後強制大佐人體練成已經足夠人去記得佢啦
你自己冇記性怪人地
其實練金術本身就係好屈機
你自己諗返佢地死得合唔合理囉
為屌而屌，做乜鳩

我係一直唔明你想表達乜喎
你想用大數據撻我係咪?
而家我係同你講緊你套垃圾幾低能
同有幾多個人支持你套天線得得B一D關係都無
至於點低能?
包括D人造人唔知做乜有咁多條命都可以比人無傷收皮
愛德華就出門口就無左一手一腳,到尾仲可以拎返個身?
成套野到底付出左乜搵到咩真理?
7個人造人,當賢石99條命,連愛德華一隻腳趾都換唔到,最多打爆隻手
根本就係天線得得B果個程度
你話多人鐘意天線得得B我吹你唔漲架

鍊金術好屈機,但都大把人識
得兩三個係屈機
主角咁岩都係其中一個
所以套野都幾平衡,唔多似普通既王道熱血漫畫

咁咪即係代表你認為佢係天線得得B
你對於呢個世界所有人嚟講係弱撚智囉
因為你根本睇唔撚明 又或者你有啲閱讀障礙

我攞數據答你唔同你解釋咁多廢話
因為我知你有撚病啊嘛 你唔撚明佢上神枱呀嘛
就好似大多數人係直嘅 屌你就戀童癖
我點解要浪費時間同你講戀童癖係變態姐？

人哋做中文卷 你做中文卷
你答埋啲戇鳩野 咁人哋咪攞5**你咪攞U囉
人哋10個有九個睇得出 你做嗰一個
你都可以跑入去青山同病人講話佢哋冇精神病㗎
你咪入去同佢地一齊玩解放社會囉

係同你玩數據㗎啦 咁你係少數人口唔通我話你啱？
我夠想我鍾意嘅作品上神枱 蒙羅麗莎咁款啦
你擺明係吹我唔漲㗎喎
你講嗰啲嘢就係違反社會公認嘅價值

首先，你已經暴露左你一啲化學認知都冇，亦冇去理解過鍊金術係故事入邊設定既原理

再黎，你用左一個單純為左底毀結局既講法去草草描述個故事既結局，而完全忽略左整個故事既設定同過程令主角對自己旅程最後歸納出既答案

最後，人地故事入邊明明已經解釋晒點解唔強制人體鍊成，再加上你上邊講既垃圾言論，我只係覺得你根本冇用心睇或者只係為屌而屌

你呢種人，不如死左去

愛德華係可以用手畫鍊成陣去鍊啲嘢出嚟
就好似佢同佢細佬細細個嗰陣會用手畫鍊成陣,跟住鍊啲禮物俾杜麗莎

通過咗真理之門同冇通過真理之門最大嘅分別係,通過咗真理之門嘅人唔需要畫鍊成陣就可以鍊到啲嘢出嚟, 原本成個阿美利斯特利斯淨係得四個人做到 (佢老豆,佢師傅,佢,同埋佢細佬)
所以點解佢考鍊金術師試嗰陣個個都o曬嘴,就係因為佢冇畫鍊成陣就已經鍊到啲嘢出嚟,佢哋唔需要鍊成陣係因為佢哋本身已經有圓圈入面嘅嘢,即係構築式, 因為佢哋嘅身體本身就係一個完整嘅構築式,雙手合十形成一個環狀,就會等如係一個鍊成陣,就係咁樣,所以通過咗真理之門嘅人,係唔需要鍊成陣就可以練成

冇通過真理之門嘅鍊金術師,佢哋一定要畫/有鍊成陣先可以練到啲嘢出嚟,大隻佬同埋放火上校佢哋都喺手套上有鍊成陣,所以放火上校可以將火球變大,而大隻佬就可以用啲石頭進行鍊成
但係佢哋同樣有個弱點,只要鍊成陣一旦被破壞,佢哋就乜都做唔到變返一個普通人, 呢一點喺放火上校對賴絲黛嗰陣有講過,當其時放火上架隻手套畀人整爛咗,佢唯有用火燒個印記喺自己隻手,然後用打火機撻出火,再用手上嘅鍊成陣將火球變大

利申：煲個鋼鍊十次以上,每年起碼煲一次

睇文筆都覺得巴打講得十分有道理並相當有慧根
鋼鍊真係好神
比你說服了

你想表達乜野？
講你件垃圾平庸無謂既一生係咪會精彩啲

你係嗰類唔鍾意思考同諗嘢嘅人,你梗係唔鍾意呢套嘢喇,你諗下你連點解人造人有咁多條命都唔知, 其實人造人點解有咁多條命唔使諗,故事入面已經好講得好清楚
睇你又唔睇,諗你又唔諗,跟住就話套嘢垃圾,你咁講套套都係垃圾啦

我最奇怪點解會有分火之鍊金,鋼之鍊金
大家都係化學家
識火既唔識鍊鋼,鍊鋼唔識鍊火,鍊鋼既唔識鍊炸彈
火都唔識鍊走去鍊人,咁岩又鍊到斷手斷腳唔係爆眼爆腸爆JJ
而個世界觀D義肢技術咁岩又勁過而家21世紀
成套野都好神

表達套野比我更垃圾

咁少人投都叫準
睇返漫畫銷量好d

算數啦 其實佢根本係心知
係咁攞數據屌撚柒佢就得
佢只不過係搵嘢嚟博屌咋嘛
你估佢唔知鋼練點解上神枱咩
扮瞓嘅人叫唔醒 鬥無賴就得
又或者索性咪撚屌柒佢
等佢攞唔撚到啲成就感

其實無認真睇過
係咪全世界
應該都有幾十億人投票

唔好睇都買真係on99，叫你老母驗你個腦

咁就唯有懇請大人快d死返出去

算啦，慳返啖氣
佢再屌都唔會令鋼鍊落神枱

block左佢算啦,咪等佢拎住啲負評FF自己眼光獨到囉

其實鋼鍊個世界觀
如果作者肯寫,鋼鍊真係爆頭係真係有可能整個義頭出黎
d神經癲到可以同電線接駁
現實就唔知有呢個水平未
我係覺得有

咁你咪搵個大過佢嘅網囉
睇銷量嘅話 佢係全世界最大動畫網
兜兜轉傳都係去返嗰度
你搵到個流量大得過佢嘅先再講

我根本就唔會care你呢班用人地既作品黎幫自己沾光既傻仔
真係勞煩要你block我了

鋼鍊有140萬左右打星
但其實會員評分黎，唔係真係公投
你可以叫做鬼佬嘅熱度榜，但有幾多係日本同亞洲user呢

鬼佬熱度
即係最有公信力啦
真係比佢大到

附上人種排名圖
白>黑>紅>黃

咁你咪夾埋亞洲囉
你咁撚鍾意台灣 巴哈好未？
咪進巨第一囉 滿意未？
咁你嗰幾套上咗神枱未啊？
我等咗好耐

原本諗住睇下S;G係邊
點知唔洗搵
觀眾既眼睛係雪亮既

你講果啲我都知
我淨係以為最後
佢係用煉金術既能力換番細佬番黎

因為佢講到係最後一次煉金術
真理同佢講野果陣又講到話佢會變普通人

望住條傻鳩比人駁到精神失常
痴線到設定細節都要屌,咁應該所有非現代社會設定既動漫都係糞作冇野搵野屌

真係要BOOKMARK定先
第四季出完真係咁唔好彩高分過你方便幫你搵定白車

關咩事姐 人口話人口㗎喇 咁你人口就係細嘛
你都可以入去投架 人哋又冇blm
都係嗰句 搵個大過佢嘅網先講啦

都幾慘喎
如果其他人無穿無爛,淨係用唔用鍊金術呢個條件入去換
可以換幾多桶金幾多粒賢者之石出黎?

因鍊金術而起，因鍊金術而終
首尾呼應，可謂神作

本身套野就係test讀者既智商底線
根本唔需要認真睇

雖然唔知你講邊個
我只係單獨同你講

終國b站都過億會員，台灣又有巴哈，日本又好多，好難唔同地方計
所以我先話計銷量最穩陣動畫就睇BD

撚下佢地算，唔洗上心

我反而中意劇場版個尾有想像空間

巴哈就收皮啦 成個網第一都係得嗰80,000幾
日本咪anikore嗰啲囉 大陸咪bilibili bangumi
咪又係進巨 鋼鍊 鬼滅 有冇新意啊？

真心唔知佢做乜鳩
佢唔明,問嗰下唔係問題
但係明明入面嗰個故事已經講到好清楚嘅嘢,佢都仲要扮唔知

其實銷量係指邊
終国唔係禁左?
不過唔計終国都應該輸九條街
所以我都話白人既票最準,
就算終国有票都唔會比呢到既人當係人

你最鍾意嘅終国頭20都係果啲嘢㗎啦 算數啦
得啦 幾時輪得到你星星公主嗰啲下三流呀
咁所以呢 論點喺邊？

所以唔需要解釋
直接屌柒佢就啱嫁啦
佢都係直接屌柒個動畫嚟博關注咋嘛
你咪用各種方式去關注下佢囉

唔知你講唔明d乜或需要明d乜
一本少年作品好唔好睇最直觀就係個人感受
並唔係幾多人明或幾多人唔明去決定佢好睇定唔好睇呢個結果
如果你係咁認為的話
以天線得得b為例,佢地既行動一樣難以觸摸
所以你既意思係咪覺得鋼鍊=天線得得b

我真係無任歡迎
我就睇下你條弱智嘔到d乜字出黎可以打擊到我

咁所以大多數人直觀嘅感受咪就係覺得佢係神作囉
你嘅個人感受咪係垃撚圾 中二病 廢紙囉
咪撚扮吓嘢啦 呢個時候又轉好唔好睇係個人感受？
咁你開個post出嚟屌？縮撚返入去個臭閪度啦
想扮嘢 博火 仲呃埋自己

呢條問左咁耐就唔答
嗚人口遁就有問題
巨人唔濫炒就垃圾
星星公主就太獵奇
海賊王太王道打極唔死又唔鐘意
自己套垃圾死老豆就唔算BBQ
阿撚死左都仍係BBQ
科技直逼21世紀都好合理

乜都唔理,都係鋼鍊好

7倍海馬體盡顯神威

睇左兩頁原來講緊03年電視版 出番去先

我都冇諗過打擊你？
你係咪睇得自己太過高呢？
放狗係一種娛樂嚟

冇咩?
我縮緊啦喎

閱

兩套都有講
我就覺得03好睇d
而目前進度係有班FA鋼鍊鐵粉講唔贏臉塊紅晒開始人身攻擊

原來歐美網先係動漫界指標

白人世一

樓主其實講得好岩 鋼鍊真係垃圾黎 屎都不如
佢推介既動漫先係真正有深度既神作
大部分連燈仔都係垃圾 唔識分好壞
樓主真係呢度既清泉

真係好撚多謝你

兩個故事牛媽都有份作
所以無所謂喇屌

焰(&圓?)條角色線去到劇場版先完整
佢嘅願望係「唔再係被圓保護 而係保護圓」
劇場版帶出返其實圓犧牲自己成神 焰係唔開心 只係尊重圓嘅意志壓抑住呢份感情
花園嗰幕講埋圓都唔開心 不過佢太温柔 永遠關心其他人先過自己 呢點原作焰第一次殺qb嗰集已經有講
如果圓接走焰就完咗 焰嘅願望就始終冇實現到

講想像空間其實tv最後嗰幕同劇場版咪一樣
我唔會話劇場版好睇過tv 但有劇場版肯定好過冇

第二點其實愛德華同艾爾一開始係換咗睇真理一次獲得真理嘅部份知識（所以睇完之後就可以唔使煉成陣）
而最後愛德華係將真理入面嘅所有知識交換返兩個人嘅身體

真理換咗仲點鍊金術？
真理之門後面=鍊金術所有嘅知識
放棄真理=放棄曬所有知識
係唔會再用到鍊金術

都唔知你問乜，點答

真心定假膠
咁簡單嘅嘢都睇唔明去睇翻哆啦A夢算啦傻鳩

其實我覺得03年版黑暗啲又浪漫啲
FA就完滿啲解返成個概念
幾難得兩個版本都好睇

大家唔係再坳啦
LZ 套神作巨人已經爛尾
所以先發脾氣拖埋鋼鍊落水
以為踏低鋼鍊可以枱高巨人

佢係淨係冇咗身體入面嘅構築式,佢應該係可以畫鍊成陣再用鍊金術

想講動畫有一集係淨老豆同雲尼婆婆嘅對白
又係好撚正
睇撚到好touching

好笑 我講A你講B

如果係嘅大佐就煉返對眼返嚟啦
根本唔合理
放棄真理係等於永遠唔會再理解到鍊金術，變到好似冇資質嘅普通人咁
最後有一幕特登show愛德華用唔到鍊金術，愛德華修理屋頂要續粒釘釘，佢覺得麻煩想用雙手合十去鍊，但係冇任何反應，如果佢真係仲有鍊金術，就算佢用唔到雙手鍊成，佢畫個煉成陣咪得